黃大仙區會主席之爭 泛民政黨推舉民協許錦成 譚香文轟建制2.0

由民主派全面主導的新一屈區議會將於一月開鑼，泛民內部正密鑼緊鼓協調各個區會正、副主席人選，其中在「全黃」的黃大仙區議會，據悉民主派共同推舉民協資深區議員許錦成擔任區議會主席，前民主黨成員黃勉旭出任副主席。

不過有關做法惹來另一資深區議員譚香文質疑，批評欠缺透明度及公平性，猶如「建制派2.0」，「同建制派年代的圍威喂差不多」。不過有民主派人士反駁，泛民於本月中召開會議，透過民主機制投票選出正、副主席人選，形容是當區候任區議員的共識。

不滿「由手握最多票的政黨玩晒」

民主派在上月的區議會選舉報捷，其中在黃大仙區議會，泛民更破天荒全取25席，成為一時佳話。據了解，民主派經過協調後，推舉自1994年起擔任區議員、現年59歲的許錦成出任主席，當選第五屆的黃勉旭擔任副主席，兩年改選一次。

曾表明有意角逐主席一席的譚香文接受查詢時證實有關消息，但她批評有關協商機制欠缺透明度，猶如「建制派2.0」，「由手握最多票的政黨玩晒」，獨立議員難有機會出任主席。

擁有會計師專業資格的譚香文，已擔任黃大仙區議員12年，2004年至2008年當選立法會會計界議員，是現時該區惟一曾晉身立法會的區議員。譚香文表示，既然黃大仙區議會全由民主派主導，希望協商正、副主席的機制能更透明及公平，例如由最具政治資歷的人士出任，又或正如有居民提出過，展開初選由居民投票決定等。

泛民中人：譚香文「入唔到閘」

不過，有民主派人士反駁指，泛民內部於本月中召開會議，透過民主機制投票選出正、副主席人選，其中許錦成在無競爭下獲推舉出任主席，至於副主席人選，由民主黨成員與黃勉旭爭奪，最終黃勉旭取得的票數較多，獲推舉出任副主席，強調有關做法是24名黃大仙候任議員的共識。

許錦成接受查詢時表示，當區民主派曾召開兩次會議，首次會議就部分大方向達成共識，包括在任期第三年檢討正、副主席人選，又表示在協調過程一直與譚香文保持溝通，指譚曾提出建議，包括兩年後由非政黨人選出任主席等，指是否接納建議應由25名候任議員決定最為合適。

根據《區議會條例》，角逐主席和副主席的人選必須獲最少一名其他議員提名，提名表格必須有最少2名其他議員（不包括提名有關候選人的議員）以附議者身分簽署。有民主派笑指，若譚香文欲角逐區會主席，「相信連閘都入唔到」。

譚香文好撚煩

潭香文就算數啦
成個隱形建制咁

傾唔掂數咪搞公投

冇錯
但北區好似話素心同民主派又講唔掂
希望互相和氣傾掂佢

投票

根據年資，經驗選
其實都正路.......

問題係太多素人，獨立政黨
素人A做，素人B,C,D就會不滿

2年後 換唔換就可傾下

譚香文個八婆成撚日都搞事

食屎啦
邊個選條咁既野入去呀

係咪弱智
已經票選都仲要話人政黨多票
政黨唔多票咁係咪要個個都無黨派先叫公平

唔係佢做咪唔公平

強調有關做法是24名黃大仙候任議員的共識

經驗最多做有咩問題
大家都自己人 主席影響到d 咩
如果做得唔好下屆唔使選啦

泛民同黃之鋒你班死賤種，唔推廢除功能組別以後唔洗再推啦。

六年啦，你地先岩岩開始醒咋？
次次都係關鍵大事果陣，你地走黎出賣我地？
繼續努力選功能組別，憲法又唔修，解釋權又無，立法權又無。
你班仆街仲要推網軍要人選功能組別唔劍指人大權力，拎番屬於香港人既權利？你地係咪傻撚左呀？前線係度打生打死，你班撚屌做緊咩？沉默緊咋，諗緊點贏功能組別咋。
你話要雙普選？咁憲法呢？你唔修憲點有雙普選呀？你唔拎番釋法權人大繼續DQ架啦 。立法會廢架，你有無方法改變到政府單方面修法呀？無呀！
想叫人為左你班撚屌出去沖？收皮啦！

譚香文係本屆區選「票后」， 可能因為咁，雄心壯志想更上一層樓。

追下d舊聞
發覺譚香文d評價好兩極

佢就算啦 由頭到尾佢都係想選超區
由區選開始四圍搞事 派馬跨區咁選

梁振英強調：689名選委的共識
林鄭月娥：777名選委的共識

見到譚香文三隻字已經聽到有把師奶嘈嘈閉亞吱亞咗嘅聲

譚香文 放入觀察名單中
暗共定同路人 時間會証明到

柒頭五毛，你將一人一票普選既區議員，同果啲奴才特首選委比？露撚曬底啦

可以點廢除功能組別?